%@metapost:302ag5act.mp
%@Dif:2
\compo{1}{302ag5act}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Construis l'image du triangle ${\cal T}_1$ par la symétrie d'axe $(MP)$.
\item Construis l'image du triangle ${\cal T}_3$ par la symétrie de centre $N$.
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle est l'image du point $C$ par la translation qui transforme $M$ en $N$ ?
\item Quelle est l'image du triangle ${\cal T}_1$ par cette translation ?
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle translation permet d'obtenir le triangle ${\cal T}_2$ à partir du triangle ${\cal T}_1$ ?
\item Construis l'image du point $P$ par cette translation.
\end{enumerate}
\item Construis l'image du triangle ${\cal T}_1$ par la translation qui transforme $B$ en $K$.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Rappels sur les différentes transformations rencontrées lors des années précédentes. Le quadrillage permet une meilleure réalisation des questions. Ce n'est que l'image mentale de ces déplacements qui est revue.